## План лекций

* Взаимное исключение: протоколы и свойства, атомарные rmw-операции, фьютексы
* Механика потоков: контекст исполнения и переключение контекста, файберы и планировщик
* Дизайн конкурентных структур данных на мелкогранулярных блокировках, пессимистичные и оптимистичные блокировки
* Когерентность кэшей и спинлоки, стоимость синхронизации и  масштабируемость протоколов взаимного исключения
* Операционные и декларативные модели памяти, sequential consistency для data race free программ (SC-DRF), слабые модели памяти
* Неблокирующая синхронизация: гарантии прогресса lock-freedom и wait-freedom, lock-free структуры данных
* Алгоритмы планирования потоков в рантаймах языков программирования
* Concurrent Garbage Collection
* Асинхронность: фьючи, пайплайны и комбинаторы, async/await
* Изоляция транзакций в базах данных. Транзакционная память в процессорах (HTM)
* Сила атомарных операций: задача консенсуса, wait-free иерархия, универсальная конструкция 
